[頭先/候先/仇先] 應該點讀?

最多人讀一定係 頭先
啱啱係IG 見到小肥出post 寫 候先 (澳門寫/讀法?)
我小學老師讀 仇先 我地成日笑9佢
究竟邊個先啱?
又點解除咗 頭先 之外會有人讀其他讀法/寫法?
黐脷筋?

頭先:
其他音:

Push

尋日 琴日

咁有無話邊個啱

聽日 天日

澳門讀音係唔同

㩒掣讀 “暗”掣

頭先 - 一直係聽呢個
求先 - 懶音
候先、仇先 - 未聽過

「頭先」寫法先乎合「剛剛」、「剛才」字義, 應該係原本寫法, 亦應跟從讀音
BTW 小肥澳門人嚟

澳門口音，完。

有唔少人講 岩先

正話

牛鞭